gregor beugnot va mieux .
il a perdu les six ou sept kilos qu' il avait en trop , retrouvé un sommeil de plomb et repris gout à la vie .
il y a cinq mois , il était licencié de son poste d' entraîneur de l' équipe de basket ball de Villeurbanne .
aujourd'hui , l' ancien joueur n' est pas mécontent de pouvoir " souffler " après avoir vécu " la saison la plus stressante de ( sa ) carrière " .
" certains trouveront cela peut être démagogique , dit il , mais j' estime que tous les dix ans un entraineur devrait avoir l' obligation de s' arrêter pendant une période de quelques mois , simplement pour se ressourcer et se refaire une santé . " quand on demande à Gregor Beugnot s' il a déjà connu des problèmes cardiaques depuis qu' il exerce son métier d' entraîneur , l' homme , qui est âgé de quarante quatre ans , répond : " pas encore . " Gregor Beugnot aurait plus mal terminé cette saison vingt cent zéro vingt cent un aux allures de cauchemar pour l' Asvel et son staff technique .
le trente juin , les Villeurbannais ont échoué en finale du championnat de France face à Pau Orthez lors du match d' appui ayant lieu dans leur salle .
cette défaite a constitué la cinquième finale perdue en six ans pour le club rhodanien .
sans surprise , Greg Beugnot a été invité à faire ses valises quelques semaines plus tard .
" le club venait d' être restructuré et une nouvelle équipe dirigeante était en train de s' installer : je savais que je serais viré même si je parvenais à gagner le titre , explique t il . cela a ajouté un peu plus de pression . " les effets du sport business Pour Gregor Beugnot , l' immersion du basket ball dans les eaux agitées du sport business est la raison principale du stress des entraineurs .
" les dirigeants n' ont de cesse de vous dire qu' ils ont placé tant d' argent dans le club et qu' en raison de cet investissement on n' a pas le droit de se planter " , explique t il .
" un entraineur n' est jamais serein , continue Gregor Beugnot . si les choses ne se passent pas bien , il doit prendre sur lui le mécontentement général afin de protéger son effectif . et si les choses tournent bien , c' est à lui de provoquer des situations de pression auprès de ses joueurs pour qu' ils ne se relâchent pas . c' est épuisant . " tellement épuisant qu' il arrive , parfois , que les nerfs lâchent .
lors de la saison dix neuf cent quatre vingt dix neuf vingt cent zéro , Gregor Beugnot s' est fendu d' un mémorable " pétage de plombs " au cours d' un match contre Cholet .
fou de rage après une erreur d' arbitrage , au point d' en briser sa tablette en plastique , l' entraîneur fut renvoyé aux vestiaires , fait rarissime au basket ball .
" c' était dû à l' accumulation de stress , se souvient il . pendant quinze ans , vous ne dites rien , vous encaissez en silence . et puis , un jour , il y a la goutte qui fait déborder le vase : tout ce que vous avez ingurgité de pression ressort brutalement . " aucune rechute depuis .
mais des kilos en plus , des cheveux qui tombent prématurément et beaucoup de " nuits à se réveiller tous les quarts d' heure pour changer la tactique du lendemain " .
" un entraineur vieillit à une vitesse folle , poursuit Gregor Beugnot . vous vous transformez brutalement , et pas en bien . " un jour , un ami photographe lui a montré deux clichés de lui , l' un avait été pris avant un match , l' autre à la fin .
" je ne me suis pas reconnu . j' avais la tête d' un mec qui sortait d' un combat de boxe , assure t il . c' est vrai que ce stress vous mine la santé . mais nous , les entraineurs , on en a aussi besoin pour exister . "